\documentclass[main]{subfiles}
\begin{document}
\section{制御系}
%-----------------------------------------------------------------------------%
\subsection{Kobuki(Turtlebot) Trajectory Tracking Controller}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[height = 50mm]{figure/control/kobuki_state.eps}
  \caption{Kobukiの状態と入力}
  \label{fig:kobuki_state}
\end{figure}
状態変数$\bm{\xi}$を次のように定義する．
\begin{equation}
  \bm{\xi} =
  \begin{bmatrix}
    \xi_x \\
    \xi_y \\
    \xi_\theta \\
    \xi_v \\
    \xi_\omega
  \end{bmatrix}
\end{equation}
ここで，
\begin{itemize}
  \item $\xi_x$: 中心位置のx座標
  \item $\xi_y$: 中心位置のy座標
  \item $\xi_\theta$: 旋回角(時計回りを正)
  \item $\xi_v$: 直進速度
  \item $\xi_v$: 回転角速度
\end{itemize}
である．

Kobukiは車輪が左右に2つ平行に付いており，
可能な入力は各車輪の回転速度である．
つまり，車輪をうまく回転させることで任意の直進速度・回転角速度を発生できる．
そこで，入力変数を
\begin{equation}
  \bm{u} =
  \begin{bmatrix}
    u_v \\
    u_\omega
  \end{bmatrix}
\end{equation}
と定義する．添字の意味は先ほどと同様である．
\clearpage
\begin{figure}[H]
	\begin{minipage}[b]{0.4\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[height = 50mm]{figure/control/kobuki_tracking.eps}
    \caption{目標値・現在値・入力}
    \label{fig:kobuki_input}
  \end{minipage}
	\begin{minipage}[b]{0.6\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[height = 20mm]{figure/control/kobuki_control.eps}
    \caption{追従制御系}
    \label{fig:kobuki_tracking}
	\end{minipage}
\end{figure}
目標軌道を追従するために，追従制御系を設計する必要がある．
具体的には，
軌道計画器で計画された\textbf{目標値}$\bm{\xi}^\mathrm{ref}$と
状態推定器で得られた\textbf{現在値}$\bm{\xi}^\mathrm{cur}$から
現在時刻の入力値$\bm{u}$を決定する．
これを模式的に表したのがFig. \ref{fig:kobuki_tracking}であり，
数式で表すと追従制御系$f(\cdot)$は以下のようになる．
\begin{gather}
  \bm{u} =
  f
  \left(
    \bm{\xi}^\mathrm{ref},\
    \bm{\xi}^\mathrm{cur}
  \right)
\end{gather}
追従制御系$f(\cdot)$の中身は考え中．
%-----------------------------------------------------------------------------%
\clearpage
\subsection{Manipulator}
%-----------------------------------------------------------------------------%
\end{document}